「點解喺香港拍？」

「點解喺香港拍？」曾根導演嘅說話（我覺得一定要翻譯比香港朋友聼！）長文desu...😁但希望有人會睇><

以屍殺片場掀起潮流並拿到日本電影頒獎禮優秀攝影獎嘅曾根導演同製作隊伍，今次決定將香港為拍攝場地，我聽到呢消息時超級興奮！

然後，自然會有個好單純嘅疑問喺我心上面浮出來，全日本投資，屍殺片場製作班底操刀套戲，點解揀香港為拍攝場地呢？而唔係日本~！？

我就直接問過曾根導演，然後我聽完就覺得佢說話一定要翻譯比香港人聽！！！！！

5，6年前，曾根san曾經到訪過香港，果陣時佢住重慶大廈嘅guest house，佢就話好鐘意又欣賞香港果種新嘅東西同舊嘅東西Mix埋一齊，好多嘢，好多文化共存喺一齊嘅獨特氛圍。

二人小町嘅拍攝場地原本有日本，美國，韓國，臺灣，香港等候選。

由於故事劇情需要描述90年代同現代嘅兩個時間軸，曾根san就覺得香港嘅新舊mix嘅感覺幾啱劇情，於是佢就決定再次來香港視察場地。

時隔5，6年，當佢第二次踏進香港地時，佢就好surprise… 因為香港個風景同5，6年前佢所見到嘅唔一樣，重慶大廈翻新咗，周圍多咗好多商業設施。

香港嘅急速變化令佢深感如果而家唔捕捉香港嘅風景…5年10年之後嘅香港樣貌會唔會又更加唔同呢!?? 於是佢就決定揀香港為拍攝場地。

佢就話「想好好記錄，捕捉而家香港嘅樣貌」

我聽到佢呢句說話時，好感動又開心！
又超感謝只來過兩次香港嘅曾根san好欣賞香港，并且十分尊重香港特色，文化，然後更加話想捕捉香港而家樣貌，決定喺度拍成電影！

今時今日而家趨勢有d可悲，因爲香港特色越來越消失緊，我相信曾根導演想捕捉嘅就係呢d而家越來越消失緊嘅香港特色，靚又性感嘅香港樣貌。

佢就透過日本作家芥川龍之助嘅作品二人小町嘅改編故事同埋攝影鏡頭捕捉香港演員，香港樣貌同魅力，然後話比日本觀衆，世界各地嘅人聼香港係點樣嘅地方。

這是多麽Exciting嘅事呀~！！><

希望更加多日本人同埋世界各地嘅人認識到香港。再次感謝曾根導演選擇香港拍攝，亦都感謝香港嘅合作單位，所有香港staff同埋香港人願意合作，接受今次拍攝！！

Written By SOKO 和泉素行
#二人小町 #曾根剛 #尸殺片場製作班底 #香港 #陳漢娜 #Eliz #濱津隆之 #國際巨星

戇鳩